#Glosario**1- Control de versiones:** Un archivo, sea cual sea, puede sufrir modificaciones, el control de versiones ayuda a llevar un registro de estas modificaciones a través del tiempo ayudando de esta forma a volver a una versión anterior cuando el usuario lo requiera. >>(fuente: https://git-scm.com/book/es/v1/Empezando-Acerca-del-control-de-versiones)**2- Control de versiones distribuido:** Permite trabajar en un proyecto sin necesidad de compartir una misma red. Cada usuario contiene su propio repositorio local del archivo en cuestión. El control de versiones distribuido sincroniza estos repositorios, es decir, cada vez que se haga una modificación, ésta se agregará a los demás. >>(fuente: https://es.wikipedia.org/wiki/Control_de_versiones_distribuido)**3- a) Repositorio remoto:** Son versiones de un proyecto que se encuentran alojados en internet, o en algún punto de la red. Se pueden tener varios, y dependiendo de los permisos que se tengan estos pueden ser de lectura o de lectura/escritura. >>(fuente: https://git-scm.com/book/es/v1/Fundamentos-de-Git-Trabajando-con-repositorios-remotos)   >**b) Repositorio local**: Es la versión del proyecto que se encuentra en el computador.  Aquí contamos con 3 depósitos: 	-inicial: Se encuentran todos los archivos, los que se editan y modifican.	-Index: Se registran los cambios antes de guardarlos en el depósito final.	-HEAD: depósito final donde se guarda el proyecto con los cambios realizados en la BD. >>(fuente: https://colaboratorio.net/atareao/developer/2017/git-y-github-trabajando-con-repositorios-locales/)**4- Copia de trabajo:** Se utiliza para obtener un repositorio. Esto se puede realizar de dos maneras distintas: Obteniendo un proyecto o directorio existente e importarlo a git, o clonar un reposotirio git desde otro servidor. >>(fuente: https://git-scm.com/book/es/v1/Fundamentos-de-Git-Obteniendo-un-repositorio-Git)**5- Área de preparación:** El área de preparación es un sencillo archivo, generalmente contenido en tu directorio de Git, que almacena información acerca de lo que va a ir en tu próxima confirmación. >>(fuente: https://git-scm.com/book/es/v1/Empezando-Fundamentos-de-Git)**6- Preparar cambios:** Añade los cambios al área de preparación.>>(fuente: https://git-scm.com/book/es/v1/Fundamentos-de-Git-Guardando-cambios-en-el-repositorio)**7- Confirmar cambios:** Confirma los cambios y los guarda en el repositorio local.>>(fuente: https://git-scm.com/book/es/v1/Fundamentos-de-Git-Guardando-cambios-en-el-repositorio)**8- Commit:** Es la acción de confirmar los cambios y guardar el proyecto en el repositorio, ya sea local o remoto. Un commit va acompañado de una descripción breve (título) de lo que se ha hecho, junto a una más extensa de porqué se ha realizado la modificación correspondiente. >>(fuente: https://codigofacilito.com/articulos/commits-administrar-tu-repositorio)**9- Clone:** Este comando se utiliza para clonar un repositorio ya existente. Se descargan todas las versiones existentes del servidor al usar git clone. Si se llega a corromper el servidor se puede usar cualquiera de los clones para devolver al servidor al estado que estaba, ya que se contiene toda la información versionada. >>(fuente: https://git-scm.com/book/es/v1/Fundamentos-de-Git-Obteniendo-un-repositorio-Git)**10- Pull:** Este comando es utilizado para recuperar la información del servidor que fue clonado y automáticamente unir con el código con el que se está trabajando. >>(fuente: https://git-scm.com/book/es/v1/Fundamentos-de-Git-Trabajando-con-repositorios-remotos)**11- Push:** Cuando quieres compartir los cambios realizados de tu proyecto a los demás, utilizas git push, que se encarga de enviarlo al repositorio remoto. >>(fuente: https://git-scm.com/book/es/v1/Fundamentos-de-Git-Trabajando-con-repositorios-remotos)**12- Fetch:** Este comando recupera todos los datos del proyecto remoto que no tengas todavía y los guarda en el repositorio local.>>(fuente: https://git-scm.com/book/es/v1/Fundamentos-de-Git-Trabajando-con-repositorios-remotos)**13- Merge:** Git mege se utiliza para fusionar una o mas ramas en la rama que se encuentre activa.>>(fuente: http://rogerdudler.github.io/git-guide/index.es.html)**14- Status:** Muestra los archivos y en que estado están. Además de esto muestra en que rama te encuentras. A continuación avanzará la rama actual al resultado de la fusión.>>(fuente: https://git-scm.com/book/es/v1/Fundamentos-de-Git-Guardando-cambios-en-el-repositorio)**15- Log:** El comando git log se utiliza para mostrar la historia registrada alcanzable de un proyecto desde la más reciente instantánea confirmada hacia atrás. Por defecto sólo se mostrará la historia de la rama en la que te encuentres, pero pueden ser dadas diferentes e incluso múltiples cabezas o ramas desde la que hacer el recorrido. También se utiliza a menudo para mostrar las diferencias entre dos o más ramas a nivel de commit.>>(fuente: https://git-scm.com/book/es/v2/Appendix-C%3A-Comandos-de-Git-Ramificar-y-Fusionar)**16- Checkout:** El comando git checkout se usa para cambiar de rama y revisar el contenido de tu directorio de trabajo.>>(fuente: https://git-scm.com/book/es/v2/Appendix-C%3A-Comandos-de-Git-Ramificar-y-Fusionar)**17- Branch:** Una rama Git es simplemente un apuntador móvil apuntando a una de esas confirmaciones. La rama por defecto de Git es la rama master. Con la primera confirmación de cambios que realicemos, se creará esta rama principal master apuntando a dicha confirmación. En cada confirmación de cambios que realicemos, la rama irá avanzando automáticamente. Y la rama master apuntará siempre a la última confirmación realizada.El comando git branch es una herramienta para gestionar las ramas que te permite crear, eliminar, modificar.>>(fuente: https://git-scm.com/book/es/v2/Appendix-C%3A-Comandos-de-Git-Ramificar-y-Fusionar)(fuente: https://git-scm.com/book/es/v1/Ramificaciones-en-Git-%C2%BFQu%C3%A9-es-una-rama%3F)**18- Tag:** Git tiene la habilidad de poner etiquetas. Estas se usan para marcar puntos específicos en la historia como importantes, como lanzamientos de versiones o cambios grandes. El comando git tag se utiliza para dar un marcador permanente a un punto específico en el historial del código fuente. Generalmente esto se utiliza para cosas como las liberaciones (releases).>>(fuente: https://git-scm.com/book/es/v1/Fundamentos-de-Git-Creando-etiquetas) (fuente: https://git-scm.com/book/es/v2/Appendix-C%3A-Comandos-de-Git-Ramificar-y-Fusionar)